# Сервис коротких ссылок #

## Краткая информация о приложении ##

Данное приложение предназначено для генерации коротких ссылок по аналогии с сервисом [https://goo.gl/](Google URL Shortener). 
Генерация коротких основана на кодировании id в собственной системе счисления с основанием 62.

## Работа алгоритма: ##

- Short link code генерируется на основании primary key id тк заведомо известно, что это уникальный id записи;

- При при добавлении ссылки происходит добавление записи с пустым short link code в БД;

- Берется insert id записи и кодируется в уникальную строку (short link code) на основе своего алгоритма с 62 ричной системой, происходит обновление записи куда записывается сгенерированный код(short link code);

- Также при переходе по короткой ссылке, происходит декодирование строки и на выходе получается id записи к которой нужно обратиться;


## Плюсы данного алгоритма: ##

- Явная экономия серверных ресурсов;

- Отсутствие необходимости генерировать случайную строку и проверять наличие записи с подобным кодом при вставке(черевато рекурсией и лишние нагрузки);

- Отсутствие необходимости искать запись при переходе по короткой ссылке по полю code, обращение идет к записи по заведомо известному id;


## Возможный неправильный путь реализации, почему выбор пал в сторону 62-ричной системы счисления: ##
Генерировать случайную строку(short link code), проверять на наличии ее в бд, и вставлять. Но это не есть правильный путь, тк тратится много ресурсов на check on exist и может произойти следующая ситуация, когда в бд будут миллионы уже добавленных коротких ссылок, и при генерации случайной строки она будет занята, придется генерировать снова, и это может вылиться в некую рекурсию - "генерация -> проверка" и снова генерация и проверка пока строка не будет уникальной, некая рекурсия.


## Требования для установки и работы приложения ##

nginx || apache

php >= 5.6

mysql

composer


## Настройка веб сервера ##

Настройте ваш веб сервер таким образом, чтобы корневая директория проекта соответствовала "/sitename/web", а индексным данной директории был скрипт "app.php"


## Установка приложения ##

Необходимо перейти в директорию где будет распологаться проект и развернуть проект:

```
git clone https://ronikpvl@bitbucket.org/ronikpvl/vsemaiki.git
composer install
```

Далее необходимо создать базу данных и выполнить необходимые миграции:

```
php app/console doctrine:migrations:migrate
```